[5+6=?] 湯家驊：「我是民主派，無須任何人批准。」

退出公民黨並創立民主思路的湯家驊成為候任行會成員，早前公民黨黨魁楊岳橋直指湯不能夠代表民主派，湯家驊今早出席無綫節目《講清講楚》時指「我當然是民主派，從政者是否民主派唔需要任何人批准。」湯家驊又表示「入行會是希望為重啓政改出分力。」

湯家驊表示，香港人很清楚過去十幾年，自己從政生涯代表的價值觀。湯又認為今屆政府包容性高，願意吸納不同意見的人，希望自己的意見能改變政府及建制派。他又透露在特首梁振英宣布棄選前，從沒想過自己會走入政府，但現時有機會，為了自己政治理念故願嘗試一下。

湯家驊指，加入行會的目標是重啓政改，第一步是改善政府和民主派的關係，雙方都要讓步，不應該持極端意見及有任何前設，再商討人大831框架可改動多少，亦不認為以往的溝通是真正溝通。他指政改的最低共通點是要在「一國兩制」和「基本法」下討論，否則難以取得中央首肯，而在「人大831」和「公民提名」上則希望雙方可各退一步。

他期望林鄭月娥的新班子，至少花一至兩年時間，透過民生議題與民主派多接觸，拉近雙方關係，才討論政改。他又表示，假如未來行會的決定有違他的立場，他不會為政府推銷，但未必會唱反調。

淫賤聯夠自稱民主建港，十一哥不如加入淫賤聯算尻數啦

剩係上年立法會選舉, 選民已經無批准民主思路啦

共產黨都話自己好民主

共產黨都話自己好民主
口講係就係咩